金正恩視察研究所 下令增產洲際導彈引擎及彈頭

金正恩視察研究所 下令增產洲際導彈引擎及彈頭

北韓致力研發可攻擊美國本土的洲際彈道導彈（ICBM），朝中社及《勞動新聞》周三報道，領袖金正恩已下令增加生產洲際彈道導彈的引擎及彈頭。金正恩並視察負責發展導彈的國防科學院化學材料研究所。

朝中社說：「他（金正恩）指示研究所生產更多固體燃料火箭引擎和火箭彈頭。」

今次金正恩視察國家科學院化學材料研究所，可能是為向世人展示他開發並部署洲際彈道導彈的決心。

金正恩在視察時指示，要擴大研究所產能、提升現代化水準，把這個研究所發展成為集研發、生產為一體的最尖端研究基地。

南韓慶南大學極東問題研究所教授金東燁分析，金正恩此番發言預示著北韓的洲際彈道導彈研發工作已取得成功，今後要全力推進大量生產與部署洲際彈道導彈。

報道指出，值得關注的是，金正恩在此次視察中，間接反駁了部分外媒提出的「北韓尚未把握洲際彈道導彈重返大氣層技術」說法。

金正恩表示，北韓透過多次試射飛彈驗證了重返大氣層技術能力，這在北韓火箭發展史上具有重要意義。

此外，金正恩在視察中對研究所生產的固態燃料火箭發動機相關材料表示滿意，認為這凸顯北韓已具備利用固態燃料發動機發射導彈的能力。

專家推測，北韓不久前試射的「火星-14」導彈使用的是液態燃料引擎。

其實導彈係買返來定係真係自己生產？

分明係由支那買返黎